做過拉麵幾年你問我答(3)

屋企煮半熟蛋方法 附圖

如果啱啱雪櫃拎出黎 就用水幫佢解下凍
隻強太凍 煮個時有可能會爆 同難剝殼

水滾放蛋 我煮就5分45秒 睇蛋大細
(如果想隻強無咁腥 建議用日本蛋)
可以用隻湯匙將隻蛋放入滾水
水太淺 撞一撞底驚爆
第一粒試煮就係咁裂左

時間到就啤水等佢降下溫

用湯匙將成隻蛋 敲碎 由底部
如果第一次剝 驚爛 可以開小小水
灌落隻強到 個殼會好易甩 慢慢剝 小心痴皮同太大力 會扯爆隻強

半熟蛋既質感會係咁

完成 用刀切得唔好 大細邊

簡易教學
味道方面 可自行調配
非常簡單 人人都可以係屋企整得到

歡迎大家理性交流
任何關於拉麵鋪既趣事
我認知範圍 盡量答

飲食界我只係新手 多多指教

留名先
我個人唔食荀
所以我幾鐘意鰹之一滴有腐皮

我好鐘意食筍 但皮膚唔好
要忍口 有濕疹真係好灰

係惠康買左味千淨拉麵 有冇湯底屋企煮到

知唔知香港邊度有好嘅背脂拉麵食？

醬油 鹽味
呢類配雞可以做得到
問題係 你整一次可能要準備好多野
屋企整得一定玩埋叉燒架啦
會唔會為左自己食一碗麵
整2日先?

印象中睇相 見到丸京有款拉麵有放背脂
但唔肯定 睇下有無丸京迷可以解答到你
仲有以前泥混亂拉麵都會放 調過味既背脂
切到一粒粒咁 唔知依家仲有無
背脂係好正 但記得小食
直接食脂肪 好易爆標
同食豬油渣麵一樣

香港人普遍怕肥 同佢地講係豬肥黎
啲人實耍手擰頭

想知邊度有雞湯底拉麵食
清嘅雞湯底真係好正

濃既雞白湯?定係醬油清雞湯

香港真係好難搵
但又好想試下

清澈嘅嗰種

新PO留名

你講個款 係清到好似蔦個款?

撐場

新人留名

繼續留名學野

啱呀 香港有冇呢type好介紹

lm

咁既程度算唔算清?

SSP混亂應該都仲有既

不過太肥

之前好鐘意食呢種, 個鹽味湯好肥, 好正 (我知蛋係唔合格)

香港係完全冇....

冇錯 就係呢個feel

香港有無邊間麵廠有整拉麵？

係香港人先迷戀半熟蛋

有 我認知既係
味珍味 光美 南天 JFC都好似有
當然仲有好多本地麵廠

呢間係我住個區成日食

有無零售？定淨做批發？

今晚幫你搵下

邊度嚟
share 下啦

早幾年係youtube 睇到流心蛋點整之後 而家夜晚有時肚餓都會整黎食
佢做法係煲水等水滾，落蛋滾5分鐘，想蛋黃熟小小就可以耐小小 撓返出黎浸冰水
萬試萬靈

大圍泓一

之前第一個Post成日講
驚比其他巴打誤會

唔該巴打
有緣入去會試

嘩屌 原來都唔遠
狗衝先得

唔啱食 唔好打頭呀

點會 多得樓主先有好嘢食

可能你食完覺得唔得呢
人人口味唔同 試完記得分享下
其實我做呢行 但係香港食拉麵既次數真係好少 港島區幾間出名既都無試過 慚愧慚愧

仲未得閒試樓主食譜

坊間隨意都搵到 食乜鬼譜
自己係屋企過下癮就得

巴打 你點睇三豐麵

多謝你 我無食過 所以無意見
睇到你講即刻上網搵黎睇下
我餓了

諗起豬油撈飯
一匙羹仔豬油 一匙羹豉油
成碗飯香撚到不得了
有時自己整完火腩
舊肉出嗰啲燒豬油
拎嚟撈飯真係香到會射出嚟

巴打都係做飲食?
自己整火腩 ?

真係用豬肉煎出黎既油
真係炒乜都好食

早兩日屋企人拎燒肉返黎
我夜媽媽都煎左啲燒肉黎食
油都唔洗放

我唔喺香港
屋企有個焗爐可以自己整燒腩
不過一定係放假 人多先整
燒腩快極都要兩日先有得食

功夫野 有機會放張相上黎放下毒

留名一身醬油

有次去大阪諗唔到食咩路過食咗次三豐麵
沾麵唔錯，麵量增量無料，我渣食唔多，只係叫咗大一級
食咗一半見有個日本呀叔叫咗900g麵，我仲未食完佢已經食完
不過我覺得最正係佢個白湯拉麵湯底，我食完我個沾麵試下老豆嗰豌白湯，我差啲湯都飲哂佢 (但係明明已經好飽

有冇得教下點整啲叉燒
整過fail哂

我極限都係400G

我極限都係400G
900G佢係一次過上定分2碗

點樣fail法 用梅頭同腩排?
同埋你係整卷埋個款?
講下你整個過程 交流下

一次啪哂
佢食完準備走人嗰陣我仲未食完個沾麵

碟麵成座山咁高

係大碟，唔係碗

一條友食過900g 同叫左煎餃 飽撚到

呢個係900g

咁大碟會唔會唔夠沾汁

可以叫佢加 唔洗錢

香港有咩沾面好食？？？

彩 周月 海老名

幻想到個畫面有幾震撼

之前食三田400G 已經好飽
點樣食900G 起碼要熱3次湯先掂

咁樣睇又落去又唔係好多

我都鍾意食, 但唔知佢係咩
同埋點解同皮膚有關

我自己係
富士山55 (如果大食 可能要加2個麵先夠)
海老名
泓一

排名不分先後

想試彩同黑龍既沾麵

但飽撚到仆街

如果你相信中醫既角度

去到日本食野唔敢食唔哂

好撚掛住日本啲拉麵

平機票幫到你

每樣食少少，先可以食得多嘛

做多一兩個月 之後去日本

係日本食完拉麵 係香港個啲全部都係垃圾

一日七餐不是夢

新年前飛

咁又無咁誇張 同埋無得比較

講真
座銀真係好好味
但我未去過日本比較唔到

不過我已經想像唔到一碗麵可以點樣比佢更加好食

不過真係幾貴下

有用心去煮 就無法超越

天外有天 祝你早日食到一間更好食既拉麵

太子開左間 魂
可以試下呢個青龍拉麵
菠菜做湯底 加少量蟹肉和魚子醬

老銅個間好難食喎

你新來㗎？魂都冇聽過
以前就也文也武，係威係勢
而家水準差咁多，響老銅做唔住，先搬去西洋菜北街

完全無聽過 咁大個仔第一 次去太子

呢間真係拉麵界小強。。
頂左手都死極死唔去

今晚講下呢間 其實之前都有提過
返過幾日

食呢間可以考慮去旺角拉麵來 唔算最好
但個人覺得 一定比佢做得好

原果你食緊碟300-400g都已經飽嘅麵再望到碟咁嘅怪獸就唔會覺佢少

尤其是依啲俾你自選麵量無料嘅鋪，只係剩少少都算，加完麵食唔哂真係好無品
如果用香港人嗰套便宜貪盡嘅心態出國真係好丟架

遊客區個啲見慣見熟

題外話對上一次去大阪 夜晚12點幾
成條街都係垃圾
不過又好矛盾 無遊客又無咁旺
真係針無兩頭利

遊客都有分高唔高質嘅

咁當然啦 並無針對遊客既意思
因為我都係第一次見到咁多垃圾既日本 (雖然唔係成日去)
個人本身 本質係劣 無分國藉的

啱啱試apm神山

環境算企理 同埋光猛 位多
service似餐廳 有幾個打呔(唔知係咪經理)做樓面
有拉麵/沾麵 湯就有白/紅/黑三種 可配叉燒/角煮
但全部份量偏少 沾麵default得140g
可+$15加多半份麵 就叫做正常份量

湯：比較水 只可叫做湯 一定唔會叫做汁
麵：佢叫做坑紋麵 中間有條紋 聲稱掛湯力好d 但由於湯稀 唔太掛湯 (食完210g麵都仲有最少1/3湯)
不過麵本身還幾好 有麵香 同埋佢會噴少量麻油上面
蛋：唔算入味但好夠流心
叉燒：十分薄 好似任食打邊爐d薄豬肉片咁 而且唔係平時拉麵果種捲埋一扎 邊位亦無sear
不過之後見人食角煮就好似幾靚
筍：無意見

沾麵加底加一：79+15 x 1.1 = $103.4 (apm開預左)

overall 地點環境賣相都幾好
麵本身唔算突出 但for平時同frd/女出街食飯還ok

佢贏在係商場鋪同埋同區無選擇

佢同麵屋無撞 個豚角煮應該差唔多做法 個味係幾好 甜甜地夠淋身

東京都食過間自選麵量 果陣唔識死加幾肚餓 揀左特盛 應該都係900g 食到差啲死 好彩食得哂

成功食到石門麵道
豚骨湯 揀左濃湯 濃到做到沾麵汁咁 一開始食幾爽 但食食下好似食醬糊咁 下星期試雞白正常湯

用生命換取尊重

杰到咁

其實我都算大食 弊在麵芯硬硬地咁 好飽肚 飽到夜晚8點先食得返少少野

有粒粒脂肪粒

嗰到我淨係食過伊勢海老同雞白
覺得伊勢海老>雞白

去日本情願小食多餐 一餐食飽哂
就會見到好多野都食唔到

背脂

如果去試食 咪要食3次

有無相分享下

早晨，又到咗返工時間

早

出左糧

可以唔洗捱杯麵

佢個雞白就算叫濃湯都好鬼淡, 反而想知有冇試過佢地果個毛蟹湯

有無鍾意二郎果隻😂😂

即係雞白可以唔試?

香港無乜二郎系選擇

混亂

除左呢間仲講唔講得出有第2間

呢間我都留唔少腳毛

果次去食個人覺得太淡 但格離果位仁兄碗毛蟹湯好似好正咁 ,,雞白都係去返座銀食好D不過真係又貴又遠

今日係登龍街舊豚王個鋪位
個間好似叫乜松家
食咗個黑蒜油豬骨拉麵
6點前埋單
先58蚊
好撚抵屌
依個價嚟講抵食

佢之前每個月 第一個星期就會有一日 6點前做優惠 依家唔知 試過一次醬油豚骨
係幾好 不過食完要狂飲水

應該係松一家

跑馬地對我 新界人黎講真係有點遠

睇馬順便去食囉

究竟香港有冇好似日本果種極濃味既醬油湯底 好似日本果間麵屋武藏咁

巴打點知我會賭馬架

星期日中左智有心德同創世紀
平湖之星贏埋就肥肥啦

如果文字都可以感受到味道就好
我都係醬油迷

鳩up咋
唔賭都可以去睇下見識下架啫
同埋出嚟做咗幾年嘢嘅唔多唔少都會賭下嘅

要試吓先

BTW 係牛頭角定葵芳？定兩間都有？

後入你爆菊

推推推推推

我鐘意屋企賭 靜靜地 度馬都方便啲

龍兔巴呢期興重口味

試完求報告

本身都幾好魚介，不過唔知丸京點玩

濃湯都由自可，清湯...
(食過一次泓一清湯魚介沾麵，不了

好食食多次
唔好食就一次
都係食返辣味醬油啦 打頭巴
之前係咪你講 唔太食得辣 但試過覺得正
我有無記錯

我一向多油 硬 濃味

硬真係好緊要
我指硬麵

有冇人推介下金鐘/灣仔仲有咩拉麵食?
已食List：大門、真武、一虎、黑龍、別天神

鳥華庭

留名跟進

牛頭角丸京平日lunch駛唔駛排隊?

行過小小銅鑼灣
廣島爆彈屋
小食好得
不過隻沾麵未必人人啱食
我覺得環境幾好
飲啤酒吹水一流

臭係指個湯定個鋪面污糟?

無咁誇張掛

咁啱同事帶咗我去食鳥華庭
食咗個魚介雞白湯
個人覺得個湯好似大門拉麵個湯，唔知係咪錯覺
陣間補圖

即睇圖唔吸引?
試埋個味先知

睇錯你同事食左
原來你都有食
自膠

應該係話間鋪係垃圾站附近

鳥華亭ok ga wor
雞湯雞叉燒有質素 又唔貴

丸京越開越多
開間喺大埔就好

補圖
最尾咁多粉係咪正常? 係咩粉嚟? 味之素? 味精? 定係佢啲魚介湯煲煲下係會咁? 因為我見同大門食堂差唔多味，而且又係有堆咁嘅粉

應該係魚粉同啲煲碎左既骨粉

我記得之前食親都幾熱 甚至有舊燒熱嘅石頭放落個汁 但係最近食親都只係暖 有啲甚至接近凍 其實沾麵汁係咪應該熱到滾哂先係正常 定係其實暖暖地就已經ok

憤怒巴講緊邊間?

好似我上次食座銀同今日apm神山都係唔夠熱
之前喺深水埗食個汁又好熱 喺拉麵小路度食過一間又好似只係暖暖地咁 所以想知其實普遍應該係熱定只係暖?

正路係熱! 暖 只能說係因為廚房同間公司水準keep得唔好!

咁嚴重咪食一啖就嘔?
有無同店員反映下?

巴打個湯咁嘅色？ 我記得我上次食都幾白吓

你應該係食雞白湯?
我尋日呢個係魚介雞白湯
BTW，個魚介雞白湯真係好撚似大門拉麵個湯
搞到我好懷疑自己

LM

想問下有冇巴打食過三田？我食過一次覺得幾好食個湯夠”傑”麵都彈牙又掛湯

幼麵?

有食過 覺得水準下降了

粗身的

拉麵巴覺得邊間沾麵好食

d湯暖一係就廚房想偷懶/貪快
一係就落左滾得耐會苦果隻味精/湯劑

無論沾麵定湯麵，個底無理由唔撚熱

我剩係講我食過既

排名不分先後
海老名 蕃茄味
富士山55 濃厚豚骨沾 (一定要加麵先夠飽)
泓一 魚介豚骨沾
廣島爆彈屋 ( 沾汁唔係大家食開個隻)

另外自己想試黑龍既沾麵 可惜未有機會

R巴都忍唔住出黎講兩句
所以一間沾麵鋪多地方一變大
你就要小心個湯唔夠熱
普通煮一個麵要6至7分鐘
出湯個位夾啲時間唔準 一忙起上黎
就會亂鳩咁黎 細鋪有細鋪既好
一個麵位應付20個位內已經剛剛好
如果係沾麵的話
你叫個客點等 平均要10-12分鐘一碗
因為沾麵仲要洗

黑龍個次去想食沾麵點知冇晒，最後食拉麵覺得一般

黑龍回晒塘啦，得番班mk仔打骰，使鬼試

兩間都係咁？
成年前去食過幾次
覺得唔錯

聞說係兩兄弟 一人睇一間
上次去炮台山個間
樓面係一個日本人同一個後生仔
廚房就一個女仔一個男人
有mk仔咩

竟然係咁
不過有機會都係要試一次

閒日邊間小人排又好食
唔要港島 或者大西北

依家灣仔係一個阿叔+一個肥仔

大西北其實即係邊?
我知咁問好柒 但真係唔曉

即係要九龍同新界東?

泛指屯門元朗天水圍

了解

如果新界就食住有巴打成日食既麵道
或我成日食既泓一 頂住先

九龍我只食過拉麵來 富士山55
依家啲大牌子開哂係尖沙咀
有興趣可以留意下

上面覆左你 一蚊巴

食tsuta 囉
TST有間
幾好食

香港間tsuta真心麻麻，唔值個價
牛頭角/葵芳/荃灣有丸京，可以食吓

又要人少又要好食
係要貴啲架啦
深水埗有間一京
好似同丸京差唔多

同一個集團的

有冇溫泉蛋教學
次次自己整唔係蛋白都未轉色就係蛋白都成哂形

因為工作既拉麵鋪無一間有整過
可能要R Wong巴先幫到你手

蛋白60度開始變固體，70度就硬身，蛋黃就65度，
所以要keep係兩者中間先整到溫泉蛋

如果屋企想整，最易同唔失手就用慢煮機
set 62~63度，一個或者個半鐘就食得

無慢煮機就用保暖壺同溫度計代替
蛋要室溫，壺要預熱，放入去就上蓋浸
但好睇你個壺有幾大同埋有幾保到溫，中間可能要換水
試一排蛋點都試到

想玩下，試一隻就求其拎個煮公仔麵果d size既煲仔
落7成水，開火至細滾，息火加3成室溫水，用隻匙輕輕放室溫蛋，上蓋浸
稟下神祈下禱，個半鐘後，開蛋睇下有無食運

反而我女人就識整溫泉蛋

最後個段 笑死

好耐冇見
自從之前食過泓一之後就上癮
我主要食黑蒜沾麵同海老沾麵
味噌沾麵唔係成日有得食,所以唔太記得味道,下次見到就食多D先
偶然口淡想食清淡D 就食魚介豚肉沾麵

呢位巴打係咪比較小留言

死火我唔認得你個名

我好專一 食黎食去都係幾個樣

個個食完泓一都係讚
睇黎要搵日特登入去大圍食

可能會令你失望呢
口味既野人人唔同
我見 好多舊帖 基本上香港無一間拉麵鋪
係人人都話好

我覺得還可以嘅,麵唔夠硬,但個湯幾啱香港人口味

想試可以試午市，好抵食

BtW 咁夜都唔瞓

認同
鋪仔細細都係同麵廠攞麵多
始終同自家製麵都係仲有距離

等緊睇波

我都聽你講 試左辣味醬油
係有驚喜

泓一平日夜晚洗唔洗排隊架？

我對上一次留言已經係你第一個post
我真係超少留言

睇你星期幾去
平日(星期一至四)我六點三至六點半去 通常都唔洗排

我試過唯一一次要排係星期五晚

泓一我帶過三個朋友去食
兩個話唔錯 一個話唔like
所以真係睇你like唔like間鋪D味

唔只泓一,我同朋友都去食過混亂隱家同周月
唯一我同朋友都話好食ge係周月

我未試過星期五
我都怕星期五多人

講漏台風 台風我同朋友都係一致地覺得好食

荃灣定旺角個間

難怪唔認得

偏偏我未食過周月

周月啲麵超正

旺角

因為周月距離我屋企太遠
所以我只係食過一次
不過如果有時間去 就真係要試一次

周月就真係兩極化啦，酸湯唔係人人啱口味

好想試佢個酸湯 我食麵經常加醋

自家製麵既好處

打頭巴都未食過?

辣味唔好食
成碗都係辣油
食唔到湯味
淡湯我都麻麻地
食落似濃湯溝水咁
原味濃湯最正

得我呢啲廢青先會成日走入嚟HEA

點會無啦啦出港島食 港島我食親都係順路食，食過鳥華亭同黑龍

唯一一次專程食係元朗彩，不過都係因為有fd住大西北先揾佢食

唔驚，小弟我渣ga，食唔到辣

不過嚟緊應該會約返個fd專程食一次周月，個酸湯聽落好吸引，同埋你地講到個麵咁正

濃湯凍麵上 講起都想食

周月? 定係講緊另一間

唔好咁講 我都成日入黎刷下存在感

求賽後報告

周月啦
同埋凍麵上真係開心啲

元朗彩係咪排隊排好耐
su la ta <~ 應該拼錯音 寺田師傅

個人認為 沾麵係一定食凍麵先好食

我上次食周月個湯唔係熱係暖
唔知關唔關我下午茶時間去有冇關係

你係樓豬，長駐係好合理

唔關 其實去主打沾麵既店
如果覺得個湯唔夠熱
唔洗怕麻煩 如果間鋪係有心做
佢地會比你更緊張個湯既溫度

報告: 今個星期搵到檔更加平嘅燒味飯，令到頹飯lunch成本進一步下跌。有閒錢食多餐拉麵，加埋抽唔到Razer嬲嬲地，決定去別天神試埋另一款拉麵。(上星期食咗豚骨)
得罪講句，對於今日嘅主角 - 蝦味噌拉麵，我表示都ok失望。首先講個湯，我完全感受唔到味噌喺邊，我唔知佢係味噌太少，定係蝦味太重，總之成個平衡錯哂，你就咁寫話係蝦湯拉麵我都會信。
其次，雖然上星期去食都feel到佢煮到個麵質偏淋，但係今日真係淋到過哂火，我食完都唔知自己食咗啲咩，佢本身幼麵再煮到淋成咁，真係搞到毫無口感可言。
第三純粹係我個人口味問題，蝦湯+味噌，佢配上咗粟米，我個人覺得個甜味亂入會搞到好怪。
第四，飲水隻杯好似有陣味
最後，彈完讚返少少，幾好禮貌，俾碗麵我都會叫我小心啲拎。
不過應該短時間內唔會再去別天神。

Agger

因為味噌多數會配粟米
可能係唔夾隻蝦味
基本上係南天製麵 都比較差
但早排比傳媒吹到幾勁幾勁...

我真係食唔出有味噌味

題外話
幾欣賞個老細
個時佢都有份冠名贊助何CC個演唱會
我諗全港得佢一間拉麵鋪夠膽

一單還一單嘅
佢冠名贊助何CC固然係抵讚
但係我今日食到佢差亦都係要批評
以事論事，理性討論

別天神我食過三次
湯都係唔熱
之後black list 咗

下個禮拜食邊間好

係咪多數叉燒都係叫貨？

係 所以講係題外話
當花邊新聞睇

我除左初入行第一間拉麵鋪
叫扎好左既梅頭之外
其他做既都係由 全生開始整
梅頭自己扎 腩排自己起皮

我係去灣仔個間
其他分店唔知
有兩次我都係佢五點半定六點落完場開鋪個時
第一個入去食
兩次都唔熱
暖暖地咁解
餃子又普通料

咁係廚房問題

呢排成日食泓一lunch

周月麵係世界級但湯就睇人口味

下次試吓

好耐都冇機會食

有無介紹錯

巴打食開邊隻味?

醬油 夜晚食過櫻花蝦
鹽味味噌我覺得唔掂
Btw我係係附近返甜品果位巴打

街市就咁買梅頭整唔整到?

我都係灣仔

間嘢得兩條友，全部吧枱位睇住佢地即整即上，都冇話廚唔廚房問題，成間舖就係廚房

邊間? 我可能幫襯過

點解呀 呢排開工好忙?

整頭 我之前都係同豬肉檔攞貨

要請假先有得食
夜晚正價廢事

整到

記得啦

意思指 滾到個湯唔熱 係廚房問題
其實好難會整到唔熱
唔知製作過程係點 要食過先最清楚

出去食都差唔多價

返咗工之後愈來愈肥，點搞

really?
有時間食下

為左健康 做下運動係必需的

記得上黎賽後檢討

我未至於一定要凍麵
不過我都like凍麵多過熱麵
同埋我食麵夠快 所以沾麵汁個溫度唔會太凍

每星期有一至兩日練波/比賽
點解都仲係愈來愈肥
平日OT放工返屋企食完飯已經冇時間再做運動
如果唔係會冇時間瞓教

咁你運動正常過我好多
我做左飲食 係極少做運動

基本10分鐘內ko一個沾麵

但都係愈來愈肥
依家打波好大負擔
一嚟好慢好唔靈活
二嚟對膝頭好大負擔

極速食嘢+1
利申：俾fd話我三分鐘一個一番巨丼

無追舊post，樓主有無食過米芝蓮係香港間分店?

我去嗰次我早十分鐘排，頭一轉就有得食

BTW 寺田 應該係 てらだ Terada

啱啱去咗牛頭角丸京，原來得荃灣店先有魚介 食咗味噌

去咗牛頭角丸京食唔成魚介，又唔想空手而歸，食咗佢嗰以前冇嘅豚骨味噌拉麵

一起手已經見個湯頭好滑咁，結果同想像一像係幾滑，暫時香港嚟講我食過最濃滑嘅味噌湯

之後撩咗粒牛油整融佢，本身味噌已經幾夾豬骨湯，粒牛油令滑個層次再升一級，再加添一啲牛油香

粟米唔錯

叉燒一向係丸京特色，香港嚟講我認為丸京>泓一>我以前中學附近一間執咗嘅街坊鋪仔>其他

個湯齋飲唔到，飲哂腎病都似

不過收我 $93 本身唔好味噌，太濃味，試過就算

臨尾加咗一勺蒜泥，少咗分細膩，多咗點粗曠，啱哂我哋依啲粗人 (利申: 斯文

味噌鍾意真武

無 想試 但覺得好貴

唔通我記錯佢譯中文個名
日文就肯定無記錯

(唔識日文)

咁掃興 名一樣但賣唔同味咁絕

睇相個湯質感幾厚
偏咸? 會腎病咁嚴重
叉燒夠厚身 都幾吸引
93蚊一碗

如果佢個味噌係用蒜起鑊
仲更加粗獷呀

呢個湯底係以後都會有定係暫時限定果D??? 好想食味噌

丸京係唔係有兩間? 葵芳同牛頭角?

好似三間
荃灣好似有

咁大碗味噌湯飲哂唔腎病先奇
唔係特別偏咸，係偏濃

千奇 係千奇咪撚試
又貴又難食
要食請去日本食本店

thanks

出緊尖沙咀 有冇邊間濃味豚骨湯底推介

豚王？

香港黎講真係好好食

不過真係好貴

尖沙咀得幾間大牌子

但好似無你想要既味

間唔中一次都可以接受 夠唔夠飽肚先

鳥華亭拉麵有幾大碗?

正常男仔食量一定唔飽

咁我一定要食2碗先掂

啲雞好騷 我自己麻麻地

同埋座銀個裝潢太高級 食得都唔夠過癮咁 但單論味道香港黎講一定有頭三

真係要試過先知

即食個時會好拘謹? 最怕食野要就住就住

處理出左啲問題咁

唔啱你口味都唔代表係比狗食既

屯門嘅赤橋拉麵，係咪算高汁？細佬我唔係好識分好唔好食

應該有四間,葵芳、牛頭角、荃灣及深水埗

其實自己覺得值得 好食就得

是的

深水埗個間叫一京
但好似同一集團

混亂狗都唔食

都係個句 唔啱你口味
唔代表一定係比狗食的

好唔好食我唔評論
我自己就麻麻地

但係佢啲伙記就一定有問題
我去食個次
大約六點十五分定六點半咁啦
去到見到門口仲係準備中
咁就無入去
但又見到入邊有員工行嚟行去
咁我諗住等多陣啦
就行咗去七仔買紙巾同涼茶鋪飲涼茶
返到去都仲係準備中
我就開門直接入
問佢開門未
佢地就話開咗架啦
我再同佢講但係你門口仲掛緊準備中喎
佢先出去換返

呢啲小問題 就原諒佢啦
一時大意姐

因為我以前返工
啲樓面都有試過
不過啲人都係照衝入黎

果次我仲要帶左女去食，第一次試

想問東京有邊間拉麵好食

應該無乜女性會鐘意食混亂就真既

篝,蔦,再搵就睇tabelog

水道橋 魚雷

座銀好似係周月隔離開分店

佢中意食拉麵既但呢間食完佢話似公仔麵定唔記得乜

太油同重味 應該唔會似公仔麵
之前佢用偏身既粗麵 依家就唔知lu

屯門開左間龍拉麵 有冇人試過？

試埋麵道海老豚骨湯

蘇保羅馬房

燒叉燒

前兩日食左熊拉面
覺得同一蘭差唔多

有蝦味但真係豚骨味真係兩次都食唔出

咁係讚定彈

因為現成嗌貨既蝦油已經好重蝦味

一黎係D有錢人地方 二黎果D裝潢靚到好似人地食OMAKASE果D咁 好難唔就住食

遲啲食拉麵要用刀叉

某拉麵鋪IG影過混亂d湯係用湯包開

以前肯定唔係
依家唔敢講!

無咁誇呀
我上次去食都係食到雪雪聲
飲哂啲湯
佢有張圍巾仔俾你用
張濕紙巾寫住日本京都製造 made in Kyoto 咁上下

風雲丸魚介豚骨沾麵唔錯，石鍋keep到碗沾汁一路熱

蛋好清甜，抵讚

麵質ok，不過我覺得唔算超好

豚角入口即溶

美中不足係豚骨味唔夠濃

大師想問煮拉麵,公仔麵
其實使唔使過冷河?

同埋點解係日本食拉麵連湯都飲埋
都唔覺肥膩口乾,反而香港幾貴幾出名
既拉麵店食兩口已經好油要狂飲水

超市,759有邊隻自己煮既拉麵好食?

唔係大師 我打雜黎
煮拉麵無試過 過冷河
除非來貨啲麵真係好重(簡)水味
公仔麵我自己會過

香港食左邊間幾貴又出名既
有覺得油同要狂飲水?

最後個題唔識 因為好少買超市拉麵
食一丁多

應該會越開越多
同霸嗎一樣

豚角正呀 自己係屋企整都得

想問要落幾多水？

過左成隻蛋就可以

thx

推

魂拉麵搬咗去太子
有冇人食過

前排食左丸京我覺得d叉燒好好食 夠濃味但又可以飲晒個湯

個POST神隱咗，search都搵唔到，發送匣又唔見，建議開過個

係咩

呢間睇住伏 大不如前

幾時開埋入黎沙田區

太子呢D位最好都係行遠少少去食鰹之一滴 各方面(叉燒, 蛋, 麵質)我都覺得好好 但鰹魚湯底你岩唔岩就真係要試過先知

之前夏天試咗佢個番茄凍麵
no good
不過本身佢個原味鰹之一滴同黑松露味都OK
湯頭好甜 又唔覺腥

鰹之一滴個湯絕對係一流
但個面 我就唔鍾意

頂好黑仔 ......諗住去食就休業

我反而唔太好鰹魚湯 但覺得佢啲麵係九龍呢邊都算係咁 當然講到麵質周月冇得輸

邊間嚟

係邊黎架 散步巴

金色不如歸，渋谷幡ヶ谷附近

變左 今晚不如歸(明天請早)

我係囉

同問

睇嚟要試下鰹之一滴先得
好似個個都講佢

咪又係拉麵陳啲fd 好似係

都係佢旗下的

垃撚圾
中哂伏
湯同麵冇味
衰過味精

不愉快經驗
價錢如何
今晚搵啲擺款睇下先

間鋪冇問題 個麵唔得
好似五十嵐 food court 食果d拉麵
d料有粟米

大家點睇一生懸麵？

前幾日食咗，整體都好好

價錢幾抵 湯都ok濃但唔咸
要挑剔就係叉燒無味 見佢好白 係臨上果陣燒下佢咁

有粟米唔係問題
重點係同個湯夾唔夾
例如配味噌

我成日覺得
點解一碗拉麵
總會有一樣配料爭小小咁
亦有諗 會唔會係日本人
想重點放返係個湯度
其他配料都盡量唔整太重味
驚喧賓奪主

唔止係無咁重味 係白灼咁濟

咁慳皮

佢d木耳唔係絲
成舊未切放落碗麵

有無d個湯底無咁濃既拉麵舖推介
法國香港好多拉麵舖d湯底都濃到乜咁

香港人以為濃厚豚骨就係正宗好食嘛
真係唔濃嘅香港我好似淨係食過Tsuta係清啲
鰹之一滴唔知算唔算

丸京，泓一都有清湯啦

應該係絲 不過有時成袋浸
有啲一舊舊既 佢無執起佢 照用

食雞湯底個類 反而睇到好多人講
香港啲拉麵鋪啲湯唔夠濃較多

算

總之請都唔食 多撚謝
想伏嘅巴打可以試 食完包屌屌聲

勇者塔初階版

點睇味千仲可以生存？

一山還有一山低

agger,好多舖頭小店扮傳統，但係整得仲衰過味千

百貨賣百客

大集團無咁易死
如果啲鋪位佢係買返黎
更加唔會生存唔到
集團經營唔係一個味道 係一盤生意

當時拉麵未盛行個時
我都食過味千
我覺得佢個塊叉燒 整得幾好食
認真的 搵下有無圖 補圖先

呢一款 以前十零歲成日食

葵芳丸京都無新湯底......

明白

其實鳥華亭係咪星期日唔開?次次lunch去到都冇得食

睇下幫唔幫到你

openrice同佢鋪頭都冇用,寫明星期日lunch會開,但上2個星期日去到都是日休息

咁真係矛計

風雲丸個沾汁唔多掂
麵就算係咁但同周月比就完全冇得比
要比既話霸嗎好佢好多

尋日食咗黑龍嘅白雞鹽味拉麵
幾有驚喜，下次唔駛淨係去食豚骨
可惜嘅係叉燒好細塊

前幾日都試左 但曲麵真係唔啱心水

雞叉燒?

留名

其實細個未識咁多果陣會好鐘意去食 去飲佢個湯

個時係新世紀睇戲
會快食一碗之後入場

megabox 個頭有冇推介

黎緊要去一去個頭

去呢區真係無拉麵選擇

遠少少德寶 有間

今日午市食旺角台風沾麵
見到有舊檸檬，加咗落沾汁...

酸湯真係正

Emax 有間武士拉麵

個間一般

好似係下午食沾麵
夜晚食拉麵

所以話呢區無乜選擇 不試也罷...

近期去Sogo同Taste
見到有隻即食沾麵叫五木
我覺得幾正嘅 廿零蚊包
試咗魚介醬油 幾好味
重有包魚介豚骨未開封
份量方面佢寫就話二人份
但係我呢啲去三田食開特盛
就梗係一炮過煮晒啦

不過個麵就咁食有D唔夠喉
可以整個味付玉子/加啲椰菜紫菜
應該會更正

thx

搵下個頭仲有咩好食先

食ikea囉

簡單可以去買燒腩仔 煎香佢
屋企食無所謂 啲煎出黎既油仲可以加入去湯同麵

相信會好過食拉麵!!!

有冇日式叉燒嘅做法教路
上網睇人地嗰啲好似要好大件五花腩
要唔要起咗塊皮佢
同埋醃完切出嚟駛唔駛拎火槍再燒佢

係要買好大塊
自己整會起皮 睇你個人起好
用火槍燒過出埋油 味道更佳

如果玩盡啲
可以調好左個汁 之後將個腩抽真空
放埋個汁入去 慢煮佢
最後先用火槍先
咁樣整 免得腩肉煮過龍

早兩日去丸京
無魚介湯 無得試

得寶有間咩一生縣麵（大概係咁

去完東京，d時間拎晒去做野
屌，日本仔做野好撚慢，要我做埋佢果份先趕得切
仲要應酬佢地去食飯飲酒，好浪費
好在last day有半日無野做，即刻去排金色不如歸

湯底醇 香 濃，食得出有豬 魚 貝殼 牛肝菌
個面有好少燒蒜油 同 好少黑松露
叉燒係低溫柳梅，薄切，有少少咬口，滷得好入味 (仲有少少似港式叉燒味)
蛋，100分
麵就細直麵，似混左d蕎麥入去，偏軟身，幾香
整體係值得排，如果會去東京都可以再一戰，試埋其他味

P.S. 醬油底黎講，香港果間「蔦」，真係無得比

咁你都算好彩啦 前排佢地休左成9日店，都係25號先開返門做生意 好羨慕

好想有巴打去水道橋魚雷試呢碗
表面平平無奇既拉麵

同個日本人共事
如果撞正唔識變通個啲
心血小啲都唔掂

原來我咁好彩
唔怪得今日11點去都要排成粒鐘隊

我食緊果時仲覺得試唔到佢d特別版有d可惜

上水換下氣先，近排好忙

呢個應該係最後一個Post

我都要投入新工作

有緣既話係拉麵店再見

新工都係做拉麵？

好呀

要跟你學野就真

是的
人到中年
又無特別技能 都唔知可以做得啲乜

介紹我地去你新鋪幫襯啦

廢事自爆啦

係咪嚟緊新開嗰間

前排食完座銀，係好食但真係好貴

留返個tg好喎
之前講好一齊試一燈

巴打會唔會就係去一燈做

好想去食
但新開一定排到痴線

等返半年先食會唔會水準下降

唔係 厭倦大公司模式

可以係呢個Post度約呀

唔會啦 本身個人就唔鐘意大公司既工作模式

天后?
我食過佢既沾面，估唔到咁咸

有冇沾麵推介

排名不分先後
富士山55
海老名
泓一

我來來去去都係呢3間
因為出港島唔方便
富士山55如果大食一定唔夠飽
住新界就泓一啦
落開深水埗就過海老名

泓一而家好顯眼

搭單問沾汁製作方法

所以唔好係最後一個post呀

一用到其他軟件就變成小圈子架啦

咁唔好最後一個Post咪得
永續拉麵POST

因為個門口唔同左樣?

豬骨湯底你係屋企未必煲到
一來火唔夠猛 二來要用好長時間
煲湯材料 黎不開都係豬桶骨 豬頭骨 豬手
有啲會加埋雞殼 雞腳 睇每間鋪唔同既湯底
叉燒汁 其實同香港魯水汁好似
你識轉一轉 就明
只係日本叉燒汁用日式材料
如果想研究叉燒汁 學識用香料調味
就可以做到你想要既味道

呢個屋企真係做唔到
個種濃度 用屋企煤氣爐我真係唔知要煲幾耐 整到沾汁 仲要整拉麵醬油做底汁呢

可能下個Post講下飲食業樂與悲

收到
會繼續上黎風花雪月

Yeah

好想試拉麵佬既手勢

我都想

期望越大

得著愈大

令人失望 自己都唔會覺得好受

可以一睹你風彩都值回票價啦

痴線啦 有乜鬼風采

吹到咁大

Btw thankyou

不過肯定有巴打 見過我係舊公司既出現

舊公司即係邊間

我食過既鋪頭大多數原因係
因為我做過 某幾間

係喎樓主，你味玉個汁 鰹魚汁同味醂 咩比例？

最簡單係 醬油 味醂 仲有加糖 (鰹魚汁無用過 )

2 1 1/0.5 記得煮一煮 攤返凍

拉麵陳知道拉麵水尾 終於轉玩高價野
繼宗像屋刺身飯
依家轉玩牛

琴日去火之鳥食拉麵，有pair大陸人用普通話嘰哩咕嚕咁問個日本師傅做唔做外賣

個師傅用廣東話講咗句"唔明"就調頭走返入廚房

勁霸氣

灣仔一虎唔錯
但蝦湯做得比豬骨仲出色

有時我都想咁霸氣
身不由己

又多人鐘意自己揀位坐
2人坐4人 攞哂啲櫈黎擺袋
唔通我可以屌柒佢咩

吓，佢好似都係豬骨湯做底，之後加蝦油上去
不過我承認係惹味過豬骨湯

我都好想試……

總會食到 遲早問題 唔洗急住熱潮去食

驚唔驚新開嗰排係日本師傅，但過一排唔係?

唔驚 如果教人個個係叻 香港人都一樣可以做到日本人個套

最怕會懶/偷工減料咋佢地,香港人會似佢地一樣對整好野食咁有要求咩?

好心你唔好咁崇日啦 你敢唔敢講全港米之蓮大廚無一個香港人？大把香港人真心做飲食

偷工減料就唔會
但煲湯 要做到個人地要求 就唔係短時間可以學得到 所以教個個人好重要
咁大個牌子開到黎 邊會咁易咁易比你偷工減料到

香港人整日本野同日本人整日本野,你會對邊個有信心d? 你敢講向日本師傅學野個香港人一定有心做好佢? 佢如果本身日本學師學咗3,5,7年就另計

有時好多公司都會話有日藉廚師主理
但個日藉廚師係咪真係師傅呢?
當個模式變成流水作業
只要煮麵個人係對自己有小小要求
煮出黎同日本師傅係分別不大的...
始終好多公司都係日本寄埋醬油黎
啲湯有自設工場 好多時拉麵鋪入面啲人
只係識煮麵 唔好講湯 蛋同叉燒都未必識整
過程係香港人整定日本人整唔重要

最緊要出到黎係好食
講左好多廢話 有錯唔好打頭

我邊有講一定？係得你條崇日撚講到香港人就對整野食無要求咁
* 香港人會似佢地一樣對整好野食咁有要求咩?*
搵下香港有星既餐廳有幾多個香港人廚師啦 崇日撚

小弟都接觸過一個 好嗱渣 好懶既日本人
仲要共事過 非常污糟同無手尾
聞說依家有間發展得好快既拉麵
應該係佢有份攪出黎的
佢手野咁都可以呃到飯食
真係叻仔黎

任何地方都有高下之分
整得好食就得啦 兩位巴打

無錯
拉麵佬都咁講
某d崇日撚仲係戴有色眼鏡睇香港廚師

連你都唔敢講,咁我有合理懷疑都正常吧,不過講到尾好食的話我唔理佢咩人啦

佢有佢道理
你都有你既理據
無謂為咁小事 有拗撬
大家都係交流下 唔洗勞氣既

係呀 好食乜都得 唔好食 哥頓煮都照屌啦
唔好嗌交

根本咩地方既人都有有良心同有心既廚師
亦有壞商家
可能香港係多劣食過日本 但唔代表個個香港廚師都係辣殺 就算飛去日本食都一樣都有機會中伏
但根據一個廚師既出世地/國就抹殺佢既心思同努力係好unfair
起碼要食過先好講

懷疑無問題 因為香港人廚而唔食都無問題 個人喜好
但唔好因爲係香港人廚就斷定一定差過日本廚
咁係對個廚好唔公平 即使我唔係做飲食業都咁講

香港人唔一定差過日本廚,但整日本野我會對日本廚有多d信心,正如要整中式叉燒,我諗你都會信香港師傅多過日本人啦下話

我明 即係哥頓去泰國整炒河粉個條片咁

當然拉麵佬我唔係對你香港人整日本野有批評啦,純粹因為一燈黎香港,我對整野食個師傅有高d期望,唔想佢畀人整衰個名

咁當然，如果你覺得香港廚唔夠經驗所以整得唔夠日本廚好食係好合理
但如果你係驚香港廚偷工減料所以唔好食，咁係好唔公平
大家都係香港人 雖然飲食業未必係全部人眼中係好高尚既職業 但真心想做好飲食既人點都有

咁你放心
日本拉麵舖直屬分店既話點都有一兩個well trained 既師傅坐鎮既
上環某間博多拉麵個日本師傅都坐左係香港幾年有多 仲搭多左個係日本train左一排既日本人黎幫手(我做過)
再講 一燈既名氣 整臭個朵呢樣野我覺得佢地仲驚過你

我當時明白啦 因為我都聽慣左
唔洗擔心 你呢個係正常反應黎

係咪冧巴溫個間先

Exactly

好似叫山崎San? 我都有見過工
不過老闆娘態度麻麻
最終請左無去做

我都係想喺一燈新開嗰陣食次先，食完月底飛東京再食正宗一燈

大約幾時開呀

我想問下，我零經驗想入行學整拉麵，入邊間做會學得比較多野手？thanks!

琴日去咗 鍾情呢種清湯底 真係好正 個叉燒感覺好嫩 btw佢用嘅麵係咪同豬骨湯底嗰啲唔同？

全世界應該得香港人咁ON9日日打日本仔拉麵飛機

應該聖誕前 食正最旺個段時間!

你指想學整麵?
定係可以識哂煲湯 整叉燒個啲??

係 泓一豬骨湯用直身麵
醬油用曲麵

我自己都好佩服同欣賞中菜既師傅
唔係剩係對拉麵有興趣架

同打丁一樣 閒時睇av 耐左都搵鬼妹幫幫手

其實有冇屋企煮到既拉面 而又好食 20蚊樓下都得

下下有個拉面癮 但出去食閒閒地都70 80蚊 真係好肉赤

日清隻魚介豚骨醬油沾麵幾正 優品360有賣
不過要自己整叉燒同蛋

想可以識哂整麵，煲湯，整叉燒

配料可以 如叉燒同蛋
但麵真係要無 有時睇其他post講買759個啲 都20幾蚊包~

因為啲公司整麵 就剩係整麵

大公司可以考慮霸嗎 起碼人手夠 幕後財力夠 加上唔洗落場

如果細鋪 就揀一間你覺得好食既 去做下
不過你預要落場 同埋人地未必可以慢慢教你 因為細鋪一埋位就要砌

不如你有心水想見邊間話我知
我再比意見你

大家食飯未?
一陣介紹下 拉麵面以外既飯店

係深水埗
泰國菜黎的

好想試下一燈
BTW 之前我話去試丸京 結果未得閒去
不過自從食過泓一辣味沾麵之後 就返唔到轉頭
陣辣味襯托碗汁 食完麵之後再加湯 大啖飲Q曬佢
正到

天氣凍應該仲爽

係元洲街

大家可以試試佢

係

彩搬左去西環之後去試食
係元朗個陣唔知點 但係蝦沾幾好食

正 出開去食下先

恭喜恭喜

見到佢鋪頭有個SECTION係一部整面機唔知係卓頭定點 但面係幾特別
湯同面都夾 湯好濃同香
唯一唔好就係湯佢係暖既 同埋環境麻麻因為係火井入面有陣味
但睇得出 佢地好有誠意 希望可以砌得嬴留得低

poly舊can 30蚊碗

火井係咩黎?
湯暖問下佢啲員工有無得加熱返
或者同佢反映下

係咪維持生命飯黎

火井係以前西營盤既一個比較雜既地方 而家係創業商場附近 入面有1樓1 又有黃賭毒
所以比起沉船 仲有一句火山孝子 笑d沉船雞蟲

長知識

我以為係廚房入面既咩工具
原來係地方名

有諗過霸嗎，一籣，或者葵芳果間細鋪（京）做，主要其實想學多d，但零經驗入去做，會唔會唔請，同埋想問岩岩入去做薪金會大約幾多？

一蘭就算啦 學野唔洗諗佢
一蘭初入職應該萬1 萬2
正常學徒都係12.5k 起步
會唔會唔請就睇你自己見工表現
呢樣靠你自己 無人幫到你
初入行如果本身無廚房經驗
連一啲基本對食材 或 揸刀都唔識的話
建議入大公司做下 睇下啱唔啱自己先~

多謝師傅指導，如果入霸嗎，請問有無咩地方需要注意？由學徒升到師傅，用3年-4年時間做唔做到？謝謝

遁例講句，想入行做飲食要考慮清楚
係咪捱到苦?
唔怕人工低 工時長?
自己容唔容易染上壞習慣? (落場學壞好常見)

當然，如果你後生又真係無乜手藝，去試下做下先無所謂
如果唔係，我會建議先去做樓面，睇清楚可謂「拉麵鋪」「飲食業」先算

交流下
我唔係師傅黎

學徒同師傅只係一個名黎
重點係你自己對飲食有幾大熱誠
學海無涯呀
無乜地方要注意 比心機做就對了
去到邊都係一樣 工作最大困難未必係工作 人事應該會係令你煩擾既一個環節

啱呀 飲食業真係斷六親的
人地做節 你幫人做飯
大時大節未必有假放
流水作業式工作好易令人氣餒

跑下樓面 感受下投訴之刀既威力都係好事黎
跟著個好既同事帶住你做 可能你會捱得舒服啲 如果唔係。。日日返工都會好難受

我之前做過餐廳，做過3年幾，都明白工時長。
但發覺自己無咩手藝，係時候應該學一門手藝，又諗自己鍾意食拉麵，所以想試下去學拉麵。

我都認同人事係最煩既一環，就算做得幾好，都會有人講。其實應該每一行都有，只要做好自己，認真去做，做邊一行都做得好。
但做拉麵，我未試過，有諗過做5-8年，就出黎開返間拉麵鋪，最起碼試過創業，如果衰左都可以有一門手藝，做返拉麵

揀一間自己鐘意食既去做

好的，謝謝你呀

見得成 開始返工的話 記得上黎講下

我都鍾意煮嘢食
不過唔想返飲食業
淨係想啲fd上嚟屋企玩嘅時候整下嘢俾佢地食
拉麵佬講過豚骨湯屋企好難整，咁有冇咩湯底係屋企整到?

醬油/味噌？

I see，上網搵下有冇教學先
睇下可唔可以整到真武嗰隻炒味噌

雞湯 調到一個好既醬油底出黎
自己都可以係屋企整

味噌唔配豬骨個湯唔夠厚
攞貨上都有現成拉麵醬油
不過唔知超市有無得賣
如果隻味噌真係自己整 要放好多材料同油慢慢推出黎的

真武果隻味噌唔會係一般屋企做到
就算齊料，家用爐頭都唔會夠力
正如屋企整唔到有鑊氣既小炒一樣道理

一般屋企最有可能做到一定係醬油湯底
不過你預整一次既錢，夠你出街食4~5碗拉麵

簡單湯料：
雞殼(先飛水) + 紅蘿白 + 大蔥 + 蒜 + 冬菇 + 木魚 + 昆布(水滾5分鐘拎走) + 味淋/料酒 + 日式醬油

簡單做法：
全部料滾水落，水蓋過料就ok，滾起就轉細火煲最少4個鐘，中途唔好加水唔好亂搞

煲完隔渣，調味油就豬油/ 麻油/ 辣油自己鐘意邊樣就邊樣

終極懶西醬油湯做法：
清雞湯 + 煲仔飯鼓油 + 烹大師
溝埋煲到微滾加味油

都話跟R兄實有野學

建議用豬油呀 因為啲腩排 煎一煎 可以攞埋隻油黎用

烹大師係咩黎架 R兄?

開湯用既味精

又學到嘢
下次試下就咁煲先

呢個廉價速成版

有冇得豬油麻油一齊落?

睇自己口味而定

尾道拉麵， 成條街都係肥膏拉麵

OK，我兩種都鍾意，只係怕撞出嚟個香味會怪

睇曬三個post，平時都係去長浜同kenko多，無記錯都係同一老世？

自問中意重口味，重到日本讀書朋友唔敢同我去食

辛苦哂

kenko係邊間??

重得咁緊要??? 咁要注意下飲食習慣

呢款應該好啱你

健康食品，中環大牌檔個頭
我又唔係成日食既

呢間見有個post 既舊員工爆料 講日本人對員工非常差

有無食過天后個間 凪拉麵？ 好正架

當面鬧都唔係小見啦

無
係咪即係BB Ramen?
同豬王打官司個間?

當面鬧真係好傷員工😑

健康我試過送貨入去 唔小心撞到佢啲枱
有講sorry個老闆都大聲屌鳩我

有啲日本人都係離不開舊大男人文化

邊度有得買

啱啱google過 最有可能係citysuper一田

今日富day，食邊間好? 黑龍?

最終都係食黑龍?

邊度有濃既雞白湯拉麵
同埋唔渴喉既豚骨湯拉麵?
好中龍食拉麵 但試左唔多間

座銀? 不過高價拉麵

正常食完點都有小小(確)喉
因為間間都有放味精的

係，食咗個辣肉沾
等咗勁耐，入到去lunch已經得返15分鐘
到碗麵嚟到已經得返5分鐘
3分鐘食完2分鐘返去就算

涸 (乾涸)

食到咁趕為咩

冇計，愈排愈覺得走咗會浪費之前排咗咁耐嘅時間

排到真係深淵咁

係，好雞肋

早排食咗黑龍個雞麵
我自己覺得嘛嘛地咋
佢無鳥華座咁濃雞味
不過又唔會有個啲小小腥嘅感覺
問題係自從食完座銀之後
就覺得其他雞湯拉麵都差咗一皮咁

辣三乜個個沾麵未食過
巴打覺得如何

辣三乜 係邊間
但座銀呢個價
一個月食一次係極限
除非係拉麵狂熱份子

啱啱google 完
黑龍個辣三枚肉沾麵
唔知咩叫辣三枚肉
所以一路無試

樓主，我呢日上網睇過霸嗎既公司，佳景集團，未見有請人，想問下係咪要親身去霸嗎見工？謝謝

樓主，唔好意思，想問多少少，豚王，三田制麵，一風堂，一幸舍同埋霸嗎，呢幾間大集團，係咪霸嗎學到既野同培訓比較好？

可以一試直接去鋪頭見 最好你想做邊區就去邊間

一幸舍仲有咩?
豚王 工場交貨 你除左煮麵 無乜野學的
三田 初入職人工會壓得比較低
一風堂無意見 炒到甩轆

謝謝樓主解答左我既問題，咁我去尖沙咀睇下，我都未試過直接行入in，我係咪應該著哂成套西裝行入去in?同埋想問下初入行霸嗎，薪金大約係幾多？謝謝

西裝?

因為如果行到去有得見，著返套老西可以即場見工

為表誠意，應該著拉麵衫

見廚房唔洗老西掛
如果我係廚房做請人
肯定唔會錄用呀....
重要無經驗的話

好的，明白了，謝謝樓主，請問入職起薪大約有幾多左右？

你預13000左右吧
仲有周月都好似請人 你留意下

好的謝謝你呀

辣肉沾我覺得普通only
但唔排除係因為我趕時間返工所以冇仔細食清楚

最近先鍾意食沾麵，上曬癮咁，可惜拉麵post都無乜討論，熱潮過曬咁

快點同我討論

追post取經，差唔多出名個啲都食過曬，依家等一燈開張去朝聖，希望唔洗排幾個鐘，排過最耐都係元朗彩半個鐘左右

香港有邊間拉麵既湯係濃啲油啲
睇落係一食就咩都超曬標好唔健康嗰款

聽你咁描述，第一時間諗到混亂拉麵，不過小弟無食過

香港無人敢開 市場需求唔大
真係除左混亂係第一間
佢生意都跌哂 無啱啱開個時咁勁

排硬啦 揀下午茶時間去應該好啲
我發現仲係好多人唔知沾麵係咩黎

混亂咁難食
真心好差
啲碗又樣衰
啲芽菜又整唔乾啲水
成碗湯搞到水哂

有一燈消息未?

排一個鐘都冇所謂啦,夜晚8點半去新小岩本店都要排1粒鐘

啱啱做起個時還可以的
因為....

我上次去 咁啱休息 所以緣盡左

新假期一定會大大力推介 唔洗擔心

因為拉麵佬以前係混亂揸旗?

可唔可以叫佢唔好推

有 丸京個濃湯
食完滯到嘔左 然後半年黎無食過任何拉麵 有陰影

唔係啦 幕後個大佬教得好

咁誇張

巴打個名

轉食啲清湯底既拉麵 容易啲接受

真係好撚滯 同埋飲油咁款

跟住轉食壽司 無乜特別唔再掂拉麵

留返去日本先

有次全日第一餐就係食丸京濃湯 油到又痾又嘔咗成晚 仲好記得嘔出來個陣豬騷味

點解丸京咁臭豬味 係咪食材唔靚？

福岡一幸舍本店都係咁 其實係咪唔關事
有豬就會騷

咁係食錯野喎

啲豬頭骨煲出黎就會有個陣豬騷味

純豬骨湯就會有呢啲味
但丸京係豬骨湯架咩?

一幸舍連滾緊比客食個湯都會放骨落去煲
想唔騷都難

身邊十個fd九個都未食過，前兩三年熱潮時都係興拉麵，沾麵真係無乜人識欣賞

口味既野 係好主觀
無乜話識唔識欣賞
舌頭都係自己
搵到啱自己口味是最好的

所以有時見到
你食某某拉麵 你食開屎架?
呢間點點點 狗都唔屌!

會覺得 食餐飯姐 唔洗用劍既

但係如果我係店家見到啲人食沾麵倒曬成碗落去一定燥...

大阪12點過後有冇拉麵推介
睇過評分 開到咁夜個啲多數3.6分以下

無追晒post，可能重覆問唔好意思
麻煩推介九龍區 三間拉麵三間沾麵

伸手黨

我見啲人等啲order齊哂先食都會燥
拉麵 沾麵係一定要襯熱食 啲餐桌禮儀用錯哂地方

日本要問其他巴打先幫到你

推介唔敢當
不如講我自己食過又覺得ok既
排名不分先後

富士山55 濃厚豚骨沾麵(大食一定要加麵)
海老名 蕃茄味個款沾麵
泓一 醬油拉麵 / 魚介豚骨沾麵
拉麵來 魚介豚骨拉麵

希望無令你失望

唔緊要 打幾隻字姐
九龍新界選擇有限

拉麵來係咪旺角都有分店個間

各花入各眼
我就幾鍾意炮台山俺麵
揀多麵唔使加錢 食完又唔會口乾

是的 黑布街

估唔到你會推呢間 係咩原因
因為呢間拉麵來一直係我list入面最低個幾間之一

深水埗一京有個新黎既妹妹幾靚

我食過兩次
兩次都係食魚介豚骨拉麵
其他款無試過
我覺得ok唔差

加上自己食過
無食過個啲唔提供啦
當然旺角仲有台風可以選擇

入面有個日本人
就係提過
又懶 又嗱渣 同擦鞋個個
重點係無料到 但扮師傅

旺角拉麵來個豚骨味好薄弱
不過食拉麵太個人 所以只可以話各有喜好

但佢配魚介 個味好啱我
我自己本身唔鐘意食純豬骨湯的

岩岩廚房有三個人
兩嫩一老
你講果個應該係店長? 做樓面的

點識個妹好好?

入去做pt識佢

Btw 佢隻濃湯麻麻，可能係我唔鐘意食濃湯

咁樣就叫伸手黨
下次我會追晒三個post再自己google全港九新界所有拉麵店睇晒所有食評先入嚟"討論"，到時我可以扮埋食家屌鳩人唔識食，食啲狗都唔屌嘅舖，有人叫推介就屌鳩人伸手黨

Btw 其實我有睇到之前樓主推介三間沾麵，只係想樓主講埋湯拉麵

唔該晒，遲下逐間試
另外想再問大家 混亂 真係咁劣咩？
食過一次，幾鍾意食啲蒜啲芽菜，睇完樓主讚下佢又心絲絲想食

唔鐘意食濃湯 做乜仲揀濃湯
定係佢得一款湯底

如果佢地口味唔同唔欣賞都小事，咁多間總有一間啱口味，最弊係十個fd九個係唔知有沾麵呢回事

唔好勞氣 好小問題 生活已經好迫人
無謂上網都要咁燥

有時啲客會問 咩好味 有乜推介
應該問自己 鐘意食濃湯定清湯
當然 嘗試多啲其他唔同口味
或者會有驚喜的

始終我自己都唔係食過好多間拉麵
所以我都係講我食過個啲

好睇炒芽菜條友 火喉得好唔好
以前會落蒜落去炒
唔係炒完先放蒜 其實佢專用電子中式爐炒 一定會比用爐扒炒 控制得好

鐘意重口味既會覺得正的
佢隻牛油蒜 同 用叉燒汁 浸過既背脂 係唔錯的 佢自家製既太麵都出色
依家質素係點就唔知了
不過拉麵陳應該都好想做返起混亂
呢排都有見佢update下混亂啲野

因為未算好流行 同埋啲人未必接受
太濃太咸既沾汁

上次特登去北角食俺沾，可惜撞正星期日休息，食咗隔離黑龍，竟然覺個麵質比得上周月，加埋個牛筋black湯頭比較啱口味，我個人覺得整體好過周月
最近食咗隱家，太大路，會再去俺沾，不過點解拉麵陳啲沾麵麵底全部熱或暖，麵質已經麻麻，個人感覺扣好多分，希望俺沾無呢個問題

旺角台風沾麵都唔差，可以一試

可能我重口味，好多都覺得係香濃，暫時覺得偏咸係周月，風雲丸，富士個特濃豬骨，同三田，不過因為周月同三田個麵質幾好，都會返食
請問巴打，有冇邊間沾麵係標明用極太麵？

俺沾都係佢的
你可以上佢地啲專頁反映下
拉麵陳會親自回覆的

不過呢家啲天氣 係幾難keep溫
食到中途都係要加熱

呢樣真係無考究過
睇下有無其他巴打幫到你
三田 周月自家製麵 如果都唔掂就好大鑊了

最近食黑龍，可能個湯啱口味，覺得個麵質仲正過周月，三田

本身我都唔想插嘴

但係你食過邊間又唔講
鍾意食邊款拉麵又唔講
乜嘢都唔提供
就咁一碌鳩放係度叫人答
人地話你伸手黨仲要屌返人轉頭
真係過咗火

海老名直頭係熱，隱家就暖，可能拉麵陳就香港人口味，要熱湯熱麵，我就唔享受，啲人成日屌某啲鋪個湯微暖，我反而仲鍾意，風雲丸就直頭熱到沾一沾就麵全熱，幾平都無興趣食

有時食拉麵真係覺得味覺疲勞
好似間間都係主打濃湯咁

最搞笑係request 3間拉麵3間沾麵
好似要交功課比佢咁

黑龍同周月未試

三田因為個時返工好近所以食過3次
但應該唔會有第4次
水準真係有點下降

湯點都要熱啦
應該叫人雪返凍啲麵就真

睇頭兩句 我以為屌緊我 嚇死
一人小句啦
個位巴打都係好奇問下
相嗌唔好口

熱湯就一定架啦
但沾麵唔配凍麵 真係哂左

都係個人感覺

三田個湯咸囉，好似菜茸糊仔咁，掛湯既，有魚介無豬骨味，係個麵夠凍夠粗夠多，同就腳，有印仔吸，不過有加一，食過三次，應該無第四次

味千種落既根
好多都會認為拉麵就係豬骨湯
醬油咪即豉油 雞湯我屋企煲都得
多數心態會咁

食咁多間只有投訴過熱，無投訴過唔熱，大勝軒，三田都接受到，可能我怪啦
巴打有冇會投訴 唔熱既介紹俾我試試

我都頭痕架 因為我係有限公司
講真香港拉麵鋪 真係數得出有幾多間...

用水洗完再浸冰水

吸印仔搏回頭

唔叫伸手黨既，叫新手黨，唔太識又想入坑，叫大家介紹下，好正常既，又唔算踩場，可能問得唔太禮貌姐

毒撚食嘢 除非係衛生問題
唔係都唔會點投訴
我食過嘅沾麵唔多
周月肯定有凍麵揀
另外之前係太古食 大勝軒我記得都有
味道嚟講佢唔係最好食
但勝在價錢唔貴 可以一戰嘅

投訴過熱 入面啲員工應該會屌鬼

風雲丸做7,8,9折添，不過真係唔啱口味

無無無 絕對無覺得唔禮貌
好歡迎的

呢間大勝軒丸一
有點掛羊頭賣狗肉之嫌

真係生意難做

明明沾麵仲多工序，對食物要求感覺比拉麵高，拉麵真係開太多，好多都伏，但沾麵店就偏小同普偏高質啲，個人感覺個廚都有heart啲，就係無乜人欣賞，真心唔明

食過風雲丸你就明，啲麵偏幼，雖然有凍，不過都糊糊地太淋，個湯熱石鍋上，滾到起曬泡，注麵沾一半都過熱

上個月食已經有早鳥晚鳥價，一碗9折，兩碗8折，三碗7折

最平個碗62，不過要加一，算平，入門同口痕可以食既，我覺得

因為 都係主觀既諗法
個世界咁多野 都好難明
無謂令自己鑽牛角尖
成日都講 自己鐘意食就得

沾麵都係食粗身既好

呢間係唔錯
Btw聽講呢間都係拉麵陳旗下

62
沾麵個湯煲出黎真係唔係講笑
賣到咁平真係苦了煲湯位人兄
日本當然係正常價啦 62蚊港紙
但香港沾麵賣80蚊以上真係唔過份的
如果佢個湯真係煲到有咁既濃度的話

直頭係佢的
Eason都係常客

你嘅推介 同 我嘅喜好 兩者其實無衝突
話無禮貌嘅可以拉返上去睇下我點問再講下我點無禮貌法，或者下次打埋 虛心求教 會好啲啦
至於要求3間沾麵3間拉麵係因為我見上面樓主講咗3間沾麵想樓主講返3間湯拉麵
香港人係咪真係幫多少少講多少少教多少少就會蝕底咗呢？
係，我又係衰嘅咩都唔識就走入你地個專業美食家大圈子嘅R水吹，真係顯得自己有幾不學無術，對唔住咁多位

算啦大家，我都係搞下氣氛推下post啫，原諒我呢個小丑啦好嘛？
樓主，多謝你咁善解人意

搞到我想得閒去食撞吓Eason

如果係一間都無試過
你咪話未食過拉麵

如果係覺得乜口味都可以試下嘅
你咪講埋 乜口味都好 好食嘅拉麵就得

但係你乜柒都無講

依家你就咁兩句
九龍區 三間拉麵三間沾麵
點答你
唔係話打字打得斯文無粗口就係有禮貌嘅

起碼我覺得你依家講到答你係老撚馮咁
有乜事就推去講大道理
借屌香港人嚟含沙射影
唔撚幫你唔撚答你嘅人就係錯哂
人地講你一句都唔得
扮哂自嘲但係句句有骨嘅態度
就好撚無禮貌 仲好撚小氣囉

見幾多人講黑龍去左試
個沾麵D湯完全唔熱 冷麵浸完落去都係凍
不過麵質同個沾汁係幾好

拉麵佬未開工？咁得閒嘅

世上從來無老馮呢樣嘢，你都唔係奉旨要答，
如果你覺得有問題可以直接無視或者Show Blocked User，我問出嚟無人答我，又或者你屌我問得廢，我會反省，再問得好啲
問一句就屌鳩人伸手，但我睇唔出伸咩手
你話推介明將我都唔覺得你錯，因為我無講明我想要啲咩條件，我只係相信樓主，想知樓主會推介啲咩
唔通大家食晒全港拉麵可以根據唔同條件再畀唔同答案？
扮自嘲句句有骨呢樣嘢就睇人性格，唔好意思，香港教育教到我咁樣，再加上網上世界講嘢無成本，難道你屌我我唔可以唔認同你，反駁你咩？
你都唔好咁嬲啦，網上世界你嬲都只會影響到你自己心情，我又會小兩條毛咩？

如果你係問樓主
“湯拉麵方面有無啲咩心水推介？有嘅話介唔介意講多幾間，我自己就鍾意xxx。睇過你講xxx沾麵，都想遲啲去試下”
都係表達問題 醒少少唔會比人屌

我反駁伸手黨，只係唔明我問一句就直接被標籤伸手，我覺得咁樣對我唔係咁公平
但我絕對認同表達方法仲可以更加好，下次我會問得好啲架啦

自己講嘢有骨係香港教育嘅錯
人地唔想答你就係香港人幫多少少講多少少教多少少就會蝕底咗嘅錯
永遠都係其他人錯 係社會嘅錯 自己就一定無錯

自己依家把口就話人唔答都得 無逼人答
但係上邊就係度批鬥人
話人幫多少少講多少少教多少少就會覺得蝕底咗
龍門任你搬

第一 話你係伸手黨嘅係另一位巴打 唔係我嚟
我係睇唔過眼人地講你一句就係度單單打打啫

第二 你前言不對後語 邏輯混亂
仲要自以為是不知悔改

第三 你係覺得拉麵佬信得過嘅 你大可以直接講話
拉麵佬你話邊間好我就去試下佢
絕對唔係應該好似你咁
乜都唔講 要人估鳩你想點

第四 你依家話如果人地屌你問得廢 你會反省之後下次問好啲
而我由第一次回覆你開始 就同你講 叫你問個時講多啲細節先 等人地有得答你
你就完全無回應過

最後 我無嬲 係學似你咁 見到你依啲後生仔 覺得香港人無得救 有啲心灰啫

彩原味78，有印仔，常食，十送一，當9折，幾抵，整體來講，我最鍾意呢間
仲有間叫一生懸麵都係68一碗，不過未試過

我都無覺得你無禮貌，不過我指出其他巴打可能咁覺得先起曬鉗，我都係伸手黨，係最近食多咗，同已經無人討論，無得取經，先r水吹

唔好傷和氣啦 傾下閒計姐

日日都開工 不過盡量有問必答
啱啱訓醒啦 又準備開工

回應你
第一 我知唔係你話我伸手 嗰個巴打講完一句伸手黨就無出現過(好似係)
第二 試引述之，回應你唔到
第三&第四 依家拉麵佬巴打已經答咗我想要嘅嘢，我有需要再問多一次？
最後，如果你覺得我拉咗去講香港人拉得太遠嘅，試將用 "你" 取代 "香港人" ，"你"幫多少少講多少少教多少少就會蝕底咗 句嘢一樣講得出
我一個批鬥得邊個人？

呢間無食過
不過睇擺款
覺得可以再做好啲
有時你地提過 我無食過既
我都會特登搵黎睇下

啱啱訓醒
見大家都講到好熱烈

好啦好啦
其實個位巴打咁樣問
我真係無乜所謂的
攪到大家過份緊張
講聲唔好意思
你地盡量問 我答到我都會答的
重複問過既問題我都會答

大家唔好傷和氣

講個小故事
工作經驗黎

有時有新人 完全唔識 只要佢肯學
我都會教 自己做過新人
好明白唔識又無助個種感覺
幫得到就幫

當然返工等放工個啲就另計啦
絕無影射任何人
呢一代大家打工都會經歷做新人有幾苦

上黎連登都係嘻嘻哈哈好
我自己都唔係咩專家
討論下就好

比個面啦

精神

之前見金田家都有送下小食拉麵
唔知依家仲有無

你應該係準備放工啦

無留意開拉麵史，
原來拉麵陳嘅 海老名 隱家 混亂 我都食過一次
之前都懷疑呢三間有關係架啦，有啲promo三間一齊
入呢個post先認識到拉麵陳呢個人，學到嘢了
一直想試佢間宗像屋未有機會

都想試弘一個沾麵，巴打食開邊款？
上次食完午餐個豉油拉麵，可能對拉麵無愛，拉麵想食直身麵，唔好曲身麵，湯就清既，可能我唔好彩，塊叉燒真係好鞋，無味，好似煲湯啲瘦肉咁，食拉麵，我就叉燒》湯》麵》蛋》其他裝料，所以扣好多分

上個月食黃埔新開個間，唔覺有野送

仲有間新開宗像牛肉屋，準備去試

想問下香港有無啲拉麵鋪個湯係魚/其他料為主
上次食完鏗之一滴唔知係咪無咩試過呢啲湯 覺得有驚喜
唔該咁多位

真心佩服佢的 識既人又多
選址都係勁 可惜係唔多信人
某程度都係一個好老細黎既

依家仲有 次次食叫三倍

刺身個間?
建議呢排唔好試住

竟然覺得係鞋
可以問下佢 可唔可以轉直身麵
細鋪唔怕問 大鋪就唔好啦
我食完就覺得 佢塊叉燒無醃
用調味料 較個味的

多數食醬油拉麵 魚介豚骨沾麵
依家試多左樣 辣味噌

我同你相反 我唔食直身幼麵同豬骨湯的

可能短時間開多2間
覺得唔洗攪優惠了
你睇佢元朗個間
好多寫手幫佢推openrice

上網見仲係試業中
可以等佢行順左 熱潮過左先試都唔遲
最好無乜客個時去食

明我意思嗎

都比較小呀
我自己都想香港開多啲用魚仔同雞湯做既湯底 豬骨湯真係太多太多了

係呀，海鮮丼
點解嘅？呢排有咩事發生？

3倍爆標

師傅，明白了

刺身呢家野
係需要衛生意識好高既人先適合做
當然普通廚房都好需要啦

如果試佢兩間宗象 2選1
去食牛啦

鐘意食幼身硬麵(一蘭個款 有咩推介

什工一名 師傅談不上
呢度有位R Wong巴打
佢就真係師傅 呢樣好肯定

巴打住邊區呀?

我住新界東
間唔中都會特登落ssp同尖咀食拉麵
近排食完混亂 又食過隱家
都覺得ok
不過暫時覺得麵黎講都係鐘意一蘭多

泓一
拉麵來
金田家 (自家製的)
都有直身幼麵

見到你地影碗麵塊叉燒係好正常，但我個日食真係豬肉乾咁款，所以咪話可能我唔好彩
四十幾就唔高要求既，係唔就腳，沾麵貴，可能就要求高啲

元朗好似好多對手，食過一人前，焰，山下，天王，依家入去，只會食彩

佢所有麵 都用同一款叉燒的

除左彩

其他睇過擺款 感覺普通
特別係拉麵天王

依家都好似無人排隊，大角咀太多野食，佢又偏貴，不過應該今個星期試，唔太明你意思，怕遲啲無心機做用平料，諗住早食早享受

用平料又唔會 拉麵陳唔係啲咁既人
佢啲食物質素好有要求

你覺得爆哂場 同時間處理咁多客
啲師傅應唔應付到
佢公司人手好有限的

如果特登食野都係揀正午市12點或晚市6點，食頭浸，唔洗排，開市又有心機啲，不過師傅全日唔在狀態就無計

所以已經無食拉麵了，無驚喜，天王一至五經常下午茶半價，係普通料既，最記得多年前紅磡食個時，個麵有椰菜既，仆街中伏

開放式廚房 如果做得慢小小
個啲眼神好似殺佢全家咁
煎扒 都係高深學問
一錯就無得翻轉頭

如果真係去食 我一定揀人小小先去

是的 擺款仲好無heart...

我應該揀晚市開波就去，大角咀附近啲食肆晚市都靜到仆街

想問吓

香港要食二郎系嘅拉麵
有冇咩好介紹？

上次喺東京食過一次
好想再食返

係咪除咗混亂就冇？

是的
無人敢做

可能我食得少唔識嘢啦
不過嗰次喺日本
食完差啲連眼淚都飆出嚟
正到

無話食得小識唔識野啦
世界咁大 要識哂飲食文化 邊有咁易

咁感動 有無影相留念upload黎睇下

隨便影一影咋
有嘢食梗係趁熱最正所以快快手影一影就算

唔該哂巴打
有時唔係咁想食啲咁濃嘅豬骨湯又唔知去邊好

日本啲芽菜係正啲
我今晚都post張日本食過既你睇

泓一醬油拉麵

不厭其煩 第3次Post
仲要係粗麵黎

依家香港都多咗好多主打雞白湯既拉麵，霸味未試過，麵道，鳥華亭，座銀都唔錯，雞湯沾麵就好似得座銀

金田家都有雞白湯
但佢用個隻麵真心唔得

最近去左次泓一
好似出左類似二郎系？

呢啲算唔算背脂

金田家個雞白湯配豬叉燒，唔夠點題
同埋有個Fd食完，話好淡無味咁，所以我無試過，佢食完麵道個雞白湯先改觀

有咩

應該唔算

睇大家啲圖睇到流晒口水

Sorry

我都好掛住個塊雞扒同粗麵

單機食

我都會單機入戲院睇戲 無緊要啦 巴打

對一燈好大期望
希望唔會失望
今日食個蔦 真係

單機食飯先爽

自己鐘意食咩就食咩
又唔使食完大家一個覺得好食一個覺得劣食喺度嘈
又可以靜靜地自己欣賞吓間舖

不知幾正

好食既食多次
唔好食就一次算啦

拉麵就更加唔洗多人
快快食完快快行

有冇好食嘅鹽味拉麵？Agura 執咗之後搵唔到代替品…

只知泓一有鹽味 不過無食過
唔知係咪你杯茶

鹽味又係香港好難流行
巴打你真係慘

巴打好有心機逐個覆
言談之間見到你性格好又有耐性，你整既拉麵一定好正 希望有機會可以食到！

其實我真人無乜耐性
都會好心急 因為打字可以慢慢覆
正唔正連我自己都唔知
可能你曾經食過我煮既麵都唔定呢
其實我覆黎覆去都係個啲
有時都覺得唔好意思
你地盡情問 我答到都盡量答

拉麵一個人食最chill
食多份炸雞 爽到

廣島爆彈屋 份炸雞
係我食過香港拉麵鋪最正的

鳥華亭第一次好驚喜 跟住一年後再去食第二次就唔知點解覺得無咩特別
麵道試過唔太合心水
下次試下座銀先

bookmark 定下次試

Marked
雖然都發現好多間都係用交來現成炸雞

所以食麵食得快有著數
令碗麵/沾麵汁唔夠時間降溫
BTW 因為沾麵個食法係最後加熱湯,所以個人覺得比起拉麵,沾麵某程度更適合冬天食

一生懸面 ok啦 對得住個價錢

講起日本，魁力屋個九條蒽拉麵真係好正

(因為平時食咩好嘢都慣唔影相，上網偷張圖算

啲蒽真係一流，唔講得笑，咁大個仔第一次食啲咁爽脆有蒽味又冇渣嘅蒽
唔夠候仲可以喺個礶到加蒽，都係九條蒽，不過平切無冇長切咁有口感

偷圖柒咗我都冇咩好講

慶幸未做過做現成的
都係自己改自己醃

呢個心態好呀
用咩價錢去求咩味道

唔關你事既 打頭巴

啲蔥多到

如果無睇錯 仲有細粒背脂

一陣去試長濱

日本女拉麵師傅來圖

如何

蒽多正啊

其實唔夠候，再多啲

因為啲蒽食起上嚟真係好過癮，又好食，食食吓就冇哂

BTW 喺大阪

啱啱食完，沾汁同個麵都唔錯

不過今日肚餓，加咗個麵都係唔夠飽

仲要多 變左肉蔥山 唔係芽菜山

我今晚都啱啱食完
性價比好高！個特濃豬骨湯濃咸適中，好香豬骨味，又掛湯，個麵雖然幼，不過麥香唔差，叫咗凍，黎錯咗熱，太肚餓照食，再叫凍麵加底，chok得唔夠乾，唔夠凍
另外叫咗多松葉蟹沾，個湯有蝦油味，幾有特色
一定會返食，好抵，又有心做

見你地講完 搵左啲相睇黎
佢用左我最愛既腩排做叉燒

湯底算淡 飲完唔會口渴
麵質岩我口味 幼身
唯一係兩種肉都冇特別
其實香港有邊間啲肉係特別啲？
暫時香港食過黑龍 神虎 混亂 丸京
日本食過一風堂 四天王 德島 無敵家
覺得無敵家啲肉最正
厚 香 人口少溶

座銀好正
影得衰唔好介意，快手影完紀錄即刻食

好肚餓呀

雞湯沾麵堅正，係貴咗啲囉
呢間係跑馬地定上環分店？

坐埋牆兩個人講明加麵要凍麵嘅巴打？

題外話，自從樓主教咗點整蛋，咁食法遲早爆血管

(雖然本身已經想整

咁你都記得，你係個度做㗎？

定係後尾坐低，吧枱轉角位個位巴打？

你地相遇左?

大把人去茶記食雙蛋 唔怕啦
如果打頭巴唔係40up都唔驚

相遇囉，無相認

世界真細小

一生真係抵食,68蚊
麵幼左d口感無咁好,同埋冇過乾d麵
其餘都唔差,叉燒幾香

拉麵唔貴過100蚊
同唔收加一我覺得都可接受
煲湯真係好需要時間

跑馬地，閒日夜晚7-8點無乜人 我本身仲以為排晒隊
環境高級服務又好 當然個麵本身都好正

講起呢個價 突然諗到 自己住呢區面有碗$140up既拉麵 但個性價比...

邊間

佢應該係講好X好麵，之前上報紙做鱔稿果間
利申：未食過

唔係呢間 有鰻魚拉麵 和牛拉麵個間

邊區啊？完全無頭緒

好x好x 個區

搵到 間野啲拉麵個湯凈睇顏色都覺得伏

睇埋op食評 真係好感受到
揸筆真係可以搵到食

最舊個食評竟然係2012年，咁都可以生存5年，奇蹟
大圍應該好平租，同無競爭可言
啲質素5年前味千年代仲可能有人接受到既

認真味千會好過佢
上手老細仲對自己既拉麵好自豪....

以前係味千擁躉
幾年前成日食元祖叉燒，豬軟骨，
同豚肉拉麵，唔多care個湯，
今年年頭味千20週年，
有個34蚊雞湯拉麵，
有齊上面三款肉，食咗幾次

34蚊?

維持生命餐

我後生個時都成日食的

好似無人提拉麵來咁？我都未食過

早兩頁提完

金田家 搵廚房
有無啲有經驗既
想試下去返fulltime或parttime

周月遲下都會係港島開多間分店

之前黃埔好似開左 但係咪執左?
見佢講話新鋪開張 要搵人

又港島
開間係九龍得唔得

好似係同集團，叫沾麵真中，但執左lu

好似玩左都無2年

旺角除咗台風之外仲有咩拉麵沾麵值得一試?

應該無了

試咗一生松葉蟹沾
個湯隻味似蝦多過蟹
蟹肉一夾就散了
90幾蚊 下次都係食平d食返特濃豚骨算
話說有無人覺得最近佢沾麵個湯無之前咁熱
利申 一開就幫襯

特濃豬骨最穩陣

除咗海老名蝦沾同拉麵來蝦湯
仲有無邊間蝦沾或者湯係好好食
唔係要櫻花蝦

一幻
新宿店 札幌本店 新千歲店

Btw 我買佢盒裝自己煮都屌打哂係香港任何一間

香港呢

住附近周不時食，鍾意食魚介但佢個魚介麻麻地，都係食返辛辣算

好鍾意食佢個魚介拉面
加埋隻蛋72蚊好抵食

最重要係九龍東冇一間高汁既拉面鋪

想問下大阪有邊間拉麵推介下
利申人在大阪

座銀 for sure

如果肯搭車的話有間係天王寺果頭叫拉麵藤平的我覺得幾好食

牛頭角丸京都幾好
不過一生性價比無得輸

叫清湯就好 濃湯=飲油

agree 第一次食唔知頭唔知路叫濃湯
之後叫返清湯就返唔到轉頭

發現咗間幸屋拉麵
入去試試先

其實正常一個湯 無可能有4個濃度比你揀
我唔多信佢會keep 4煲唔同濃度既湯出比客.....

幸屋都算大間，個廚房好似唔細

呢個我都好好奇

丈六

今個星期尖咀海運會開一燈，希望會好似日本一樣咁正，但都預左貴過日本少少

整個最濃,之後溝鹽水

佢個沾面 我一食 屌你 好掛湯 再睇一睇個價錢
簡直係omg!!

source?

唔會係咁的

麵屋kouji
即個時佐敦Ramen champion
田代浩二

係時候約post聚

佢真係好識做生意

冇追POST 不如巴打們整個LIST LIST哂全港正拉麵/沾麵

濃先正wo

味千

今日食完周月
個沾麵湯完全唔夠熱

咁名正言順攤大手板我都係第一次 不如你openrice罷啦

呢樣真!

等我收工

唔緊要 討論下is ok

無得加熱?

個人口味太主觀
所以正唔正 好難List出黎

每一間都會有讚有彈
同埋講真 香港沾麵店都有限
真係10隻手指應該數得哂

大家點睇熊拉麵
唔係最好食不過幾抵食

只做沾麵就可能得幾間，但拉麵店供應埋沾麵就有好多
最近我食都食咗十幾間，仲有好多都未試
上面間幸舍都有供應沾麵，都未試過

睇openrice好似都85一碗，唔算平
正路價錢，質素就唔知，未試過
之前行過，裝修好似幾寬敞舒服

無食過 所以無意見
剩係有睇過佢啲擺款

今日食左鲣之一滴,湯底+木魚幾特別,但咸左d,乂燒唔夠淋,有少少爛咬,面一般,中規中舉,彈牙度有改進空間
隻溏心蛋就出奇地好,生熟度恰到好處,外軟內滑,好夠流心
整體感覺尚可, 6.5/10

MK漁場台風好鍾意食

你肯試 你都可以整到半熟蛋

好似有分日頭食沾麵 夜晚食拉麵

邊度有得買拉麵嗰啲荀？
想係屋企煮烏冬嗰陣時落黎食

叫貨就知 市面上真係無乜留意

啱啱係尖沙咀食三田，唔錯喎

不過食280g都用曬啲沾汁係咪唔正常

BTW我覺得酸過周月

酸過周月

無食過周月 但唔覺三田酸

我都係食280g用曬沾汁 不過唔酸
仲有碗麵底好多水

碗底多水要打

一燈幾時開

如無意外12月20

潛咗一排水 幾時去食一燈？
最好27前，我27機去東京食本家

過埋年先穩陣

都得

去日本過聖誕
你就好啦 打頭巴

丈六 個麵質好好 好好食

唉 好想去日本

食咗鳥華亭 唔錯
暫時灣仔龍虎鳳 我覺得一虎=黑龍>鳥華亭

反而我又無呢個問題喎，但真係酸，不過我接受到

聽日？

一虎普普通通渣woo

有無人知幾時開，真係今日？

今日未開，頭先去望咗

蘋果放流料
不過睇到坂本San話唔知啲乜
唔識日文 早幾頁有share

海老虎幾好
其餘普通

灣仔我自己最深刻係麺匠真武咲弥
比預期好食

我每一兩個星期都食一次
冬天食特別正，我經常吹奏

冬天食就正
夏天食到中暑

秋刀魚醬油賣曬 ?我覺得秋刀魚醬油好食d

突然間又想食 大家鐘意邊個湯底?

只係食過北角嗰間黑龍 上次叫牛筋black 我覺得太濃 食到口都苦埋

我好鍾意wo

鳥華亭個綠茶湯底苦撚死
試左個frd嗰碗一啖仔

綠茶湯

黑暗料理

返工忙到無時間做拉麵🤦🏻‍♂️🤦🏻‍♂️🤦🏻‍♂️

正常的 臨近年尾

食先岩
日日放題屌

以為你講自己係屋企整

懶到連啲棒丁麵都唔煮
食杯麵算 火都唔想開了

巴打你個名再講埋呢句說話

講笑咋 天氣凍 我連床都唔想落

天氣咁凍 煲水都好似浪費多啲煤氣咁

前排得閒有買味千拉麵返去煮
呢排返工做緊放題忙到連泓一都無時間食

聖誕炒放題係挑戰人類極限

冬至快樂

我都係 收工一個人食 對住部電腦

我都忙到好少去泓一

聖誕假鳥

飲食業表示奮鬥中

窮人恩物

幫手推

準備爆Post 呢個話題真係可以告一段落
有咩新野可以值得探討下

行業內幕

我都想知有乜內幕

冬至8點先收工

有冇人知一燈幾時開張？

我估31

最後好似家樂福咁，突然唔見左

想問吓喺雪櫃嘅半熟蛋可以點樣加熱 我搵啲醬由浸住咗 好驚叮熟咗

唔好切開 煲滾水 放入去 熱一熱就ok
變左半熟蛋既蛋 要煮好耐變返全熟的

元朗有無沾麵推介

女神
試過親手煮麵你食 榮幸榮幸

元朗應該得彩吧

黑龍今日兩個日本人

2017最後一擊?

應該係
仲差一個印花就可以食免費拉麵

女神？
我都想食啊

我嚟啦一燈

好似早得濟

去小岩可以搵下惡代官

我之前Post大大塊 雞扒就係個呢間
個沾麵唔錯的

屌，俾人fake咗，食唔到

一燈未有消息幾時正式？

仆街，玩命啦
臨上機前一早去排一位再仆去羽田

今日店休息?

應該未有 未準備好

趕唔趕到機呀 打頭巴

打過 錯字

計過應該趕到啩

神座?

有無巴打食過霸囉？ tko果間 聽日想試

食左次 仲有印花儲

想試就去啦

以為開咗諗住去試下一燈，點知摸門釘
依加轉戰霸嗎

其實我覺得霸嗎 唔差
大鋪黎講算係咁

有無伏

試左? 感覺好伏 點解唔直接檸檬汁打底呢

呢個我唔敢試

btw,佢個雞叉燒唔錯

今日食つけ麵五ノ神，海老沾連肉連蛋 大盛

飽到仆街 食過周月沾麵都知周月個麵碗係浪高啲麵咁，依個啲麵直達碗底 可想而知幾撚大份麵 真係有啲後悔叫大盛

個沾汁好香蝦味，比元朗彩有過之無不及，不過日本人口味偏濃鹹，要易入口都係彩 但係個蝦香真係冇得輸 仲有一次添湯，唔夠沾汁可以加一次，份量同上枱份量一樣，香港真係拍馬都比唔上

粗黃麵真係好有咬口，係香港好似食過一次？但係唔夠依到好食。不過沾麵用咩麵每人各有喜好啦，五ノ神個麵質就真係好嘅

叉燒有兩種，沾汁碗邊嘅豬同喺汁底嘅雞，我估豬叉燒係加肉set專有，雞係本身有？
豬叉燒認真麻麻 鹹，鞋，硬，冇肉味，
雞叉燒就正啦，多汁，滑嫩，入味，正！

味玉就... 自從跟樓主學整味玉之後，都係自己整最啱食

完

拉麵達人好唔好食? 有無巴打試過?

叫咗辣檸檬試下
又唔係話好伏
都係吱啲檸檬汁落個底再加佢啲湯
但佢個湯蓋過咗檸檬嘅fresh味
但又食到少少檸檬酸味
可以試一次，但唔會返食

電話Upload會打橫咗張相
sorry

零晨4點睇呢篇報告 想餓死我咩
最後個段 好感動中
如果你自己肯整埋叉燒
一定可以做到自己最鐘意既味道出黎

未食過但唔建議試
除非你揀無可揀

係咪有西蘭花

如果係我 情願碗茄肉 反正都係酸
攞個色都靚啲吖

食檸檬拉麵個陣
到底個幾塊檸檬點食

係一虎食過一次檸檬拉麵
上邊有成五六片檸檬
放係碗麵度
浸住湯
我食咗一塊落肚
好撚酸 又少少甜甜地咁
之後個幾塊無食到

應該純伴碟 唔係要黎食

係西蘭花，佢落咗西蘭花
好似檸茶咁畀你篤……掛
我篤完先覺有檸檬味，唔知係咪心理作用

唔撚係掛
佢浸哂落湯度

啱啱google 咗張圖
我仲以為要食哂佢

唔知
不過反正我覺得唔太啱食
應該唔會再試檸檬味拉麵

你地都好有試新野既心態
我食野成日都係食黎食去個一款
有檸檬既拉麵應該要一班人去先試到

亀有果間つけ麺 道 世界第一

上上禮拜都食左 個麵同沾汁都好正
但係塊肉唔夠一燈好

年末唔開

年末年始係咁撞板摸門釘

樓上講既檸麵幾年前係日本食過，不過係雞湯底
問過店家係浸落湯出味，唔直接食，唔洗篤
佢仲會有隻碟仔比你，太勁味或者浸耐左苦就放d檸落碟

至於點解唔打汁，咁要講下個檸其實有3層
黃色外皮，白色內皮，果肉
外皮係香味來源
內皮少少苦瀝
果肉就酸or甜
打汁會無左外皮個香同控制唔到幾多內皮去左個汁度
最重要係成個賣相都差左

你將檸麵 = 檸茶咁睇就易明好多
有人鐘意好苦瀝好酸篤到爛
有人鐘意英式果種只取香味

(其實靚檸同cheap檸個味差好遠，樓上位巴打覺中伏係正常，有機會去日本要試下人地整果d，我食過菠蘿呀抽子呀梨呀，做湯麵都好好食)

原材料的重要性
R巴出現 永遠都有野學

日本食個碗都係切片?
如果切角呢 效果會唔會靚啲
定係因為切片可以有哂3層既味帶出
所以要切片上??

一生懸麵到底係咩來頭

我覺得幾好，值得一試

BTW boxing day去咗食泓一沾麵加埋底，飽撚死，啲麵多到仆街

結果就用到一滴汁都無淨

見到其他人share我都想試 但好小去個邊

有無影相留念

去灣仔食真武定黑龍好

邊間小去食邊間
話時話 爆post了

兩間都未食過

行到黑龍無沾麵，果斷轉場

賣哂定停售 咁早無

我屌你老母，真武咁撚高質咁少人講？

第一次係香港食咁高質嘅味噌，一定返兜

其實係咪因爲少人鐘意食味噌，所以無人留意

可能好多人會覺得係平時飲開既麵豉湯
無諗過真正既麵豉要起鑊炒

醬油就只會覺得係普通豉油咁

如果有辣味噌 呢啲天氣食仲正呀

我勁中意食霸嗎，尋晚先食完

但呢個檸檬真係冇勇氣試

點解佢個辣味冇得加多兩舊肉，次次食到唔三唔四

上次食過佢隻辣味噌
覺得好撚咸
咸到誇張

想問其實凪拉麵一碗要幾錢

兩舊肉係指叉燒? 無得追加?